女方提分手 男方好冷靜一啲挽留都冇係咩意思（唔好鬧我得唔得

我冇後悔分手 都係諗清楚既 好想同佢磨合奈何佢話自己唔會改到 應該都係唔夠愛
不過講分手個刻 估唔到佢唔挽留 係要面 定 其實等左我講分手好耐
有時會諗可能佢唔挽留都係愛我既表現 佢知自己一日唔肯改 我就會一直辛苦
又或者難聽啲講 係佢自私
分左幾日 有時好清醒 有時好想佢搵反我 好想佢話願意改
唉 （唔好鬧我得唔得

你都係想佢求你姐

好心啦，女人一定要迫男人跪低？

我當初俾人飛都冇挽留 結果最快好返嗰個係我 仲成日聽到佢打探我消息
可能係佢真係知冇可能 到時真係睇邊個心癢先

男方提分手

女方會唔會挽留呀？
到時你又話，留返D尊嚴俾自己，點解要挽留？

男人留D尊嚴俾自己唔得？

我真係唔係想佢求我

又或者佢覺得你煩

收皮啦你

如果我好愛 我會 咁可能佢真係唔愛了

女人好古惑

我真心冇煩過佢 應該係冇咁愛我了

點解？

所以我係咩要忍住

成日匿係廁所傾點殺男人

咁你究竟係想分手定解決問題
你講得分手就唔好預佢會主動返嚟搵你啦

可能諗過覺得都係唔夾囉

分左幾日 有時好清醒 有時好想佢搵反我 好想佢話願意改 《----

呢句不如改改

分左幾日 有時好清醒 有時好想搵反佢 唔洗佢改

咁你濟唔濟

不如你揾返佢，同佢講你唔洗改

係因為佢唔肯改/改唔到 先分 我明你意思架啦

咁一齊反都會再分

唔好諗太多
仲愛你嘅仲想繼續嘅一定會挽留你/冷靜諗清楚後搵返你
完全冇表示嘅話多數都已經唔再愛或同樣有意欲分手
盡早放低吧

屌你放過人地啦 又係你提分手 又想人地求你
我係條仔真係早走早著

好 多謝你

其實你個諗法又何嘗唔係自私？
點解要迫人？
你邊位？

拍拖既出發點係所有野係自願
自願付出愛同時間

佢都覺得你唔啱佢
佢又何必改

你又自作多情
佢已經用行動話你知
永遠都唔改ga la
Actions louder than words

而家你已經分左手
重係度埋怨人
醒少少啦！

多謝你點醒我 我明白架啦 希望唔好再咁諗

仲未睇得出有咩鬧你

可能覺得係一種解脫，無謂再挽留

唉多謝你啊🥺通常就鬧我自己提分手就想人哋返嚟求我 唔應該迫人哋改 etc

好的

雖然好婆媽，但女孩子總係想人出於主動架啦天性

至於有無迫就你兩個先知喇，改唔到咪接受左佢或者放開啲傾下，如果對兩個人既發展無咩影響既話問題不大，會唔會導致佢偷食啊有第三者先

點都好，決定左向前行就唔好回望

一樣情況

有冇諗過就算佢留你 佢都係扮下野等自己形象冇咁差 所以就算有挽留都唔代表咩
過來人 move on啦 你永遠唔知答案 唔好再糾結係呢個位

佢唔夠愛你 樓主值得更好阿

你係絲？講分手但想佢搵反你？你咩case？

多謝你有時我都會咁諗安慰自己 但有時又係咁鑽牛角尖喺度諗點解我對佢咁好佢都唔愛我唔肯改

多謝如果佢挽留我肯改我唔會分

都講咗分手仲諗對方諗咩做咩？
不如諗下點move on 搵下一個。

清醒嘅時候就知道諗黎都冇用 但係一到夜晚時分或者勾起回憶就會好辛苦

我都經歷緊同樣嘅嘢男朋友話要抖下

即係你冇講分手嘅係佢自己話要唞吓？

大家都無話分手 只係攰

係咪冇聯絡啦依排持續咗幾耐？

算啦 佢應該諗清楚 既然佢清楚佢唔會改到 你無謂再嘥時間係佢身上 女人時間好寶貴 你將來會感激而家既你冇再拖的！

無呀 仲有傾計 昨晚咁樣講

我果陣慘過你，
講分手時對方已讀不回，
等咗一星期都已讀不回，托朋友問佢，佢答唔知點處理，
係我經歷過最差嘅分手。

後者 佢想分手好耐
如果佢要挽留分左手者會挽留
不過唔好比希望呃自己 佢唔會咁做

唔想分就唔好講
講完分就唔好諗

你可以冒住分手嘅險用分手嚟測試佢對你嘅愛，咁你都唔係好愛佢啫

你想人地點答你？
"哦好呀"

Agger,講得分手就好撚大件事啦

你都啱嘅
其實我果時未係講分手，
我只係想傾大家可以點樣解決，但佢已讀不回，
佢係一個咩都唔鐘意傾同講嘅人。

Same
等左一個月 中間忍唔住搵左佢幾次
最後等黎嘅係佢有新女友
喊完一秒心死 咁仲好 唔洗有假希望

不過我真係想像唔到如果有一日發現佢再拍拖我會點算

好多男人好怕同女人"傾"
因為女人傾嘅係傾感受
男人傾嘅係解決問題
根本唔係同一個channel

唔係鬧你啦
勸下你唔好返轉頭 因為格硬一齊返之後過完個盲目熱戀期（幾日到一個月）就會返返去痛苦嘅開端
與謂無限輪迴啦

多謝你 幾warm🥺❤️上個post係咁俾人鬧就驚咗 明白 我會抽離

我嘅解決方法係一早當咗佢有結果真係有嗰陣又冇乜事

有種男人好決斷，你可以話佢絕情，如果你唔離開佢，無論點都好佢都會留喺你身邊；但係一旦你主動提分手，佢就會毫不留情咁走，完全唔俾機會你

呢樣同仲有冇愛冇關係，單純係性格問題

你若不離，我定不棄，只不過如果你選擇離開我在先，咁就永遠唔好再見喇

我明呀，我都係咁
你將自己某啲想達到嘅目的放前過同我分手嘅可能性
咁點解我仲要將你放上心

個男仔知道你講得出分手姐係你已經諗好晒決定好晒
咁挽留都冇用 寧願比大家一條生路

我拍過一次
拍左2個月
佢block曬我

對你嘅愛已經消耗完

我都係
點解可以一句無左感覺就話分
本身諗諗吓不如瀟灑D let it go
但我發現係做唔到
過左幾日打左好多野俾佢
都係冇彎轉
原來係未放低ex
咁當初就咪同我一齊啦
好似俾人呃左感情咁
我真係好愛你架衰人

所以唔好亂講分手，老土啲都要講句，有啲說話一講出口就好似潑出去嘅水一樣，點都收唔返

就算喺返埋一齊都會有條刺

所以我都唔明嗰啲成日講分手嘅人咩心態
根本自私剩係想滿足自己當下欲望

我都唔知係咪應該放佢走 3年

我明白有啲人有陣時可能會一時衝動，不過一時衝動唔代表另一半就要原諒

Btw，講返樓主先如果樓主你男朋友係呢種決斷嘅人，咁我勸你努力move on吧啦，因為正如我所講，你係講分手嗰個，咁無論你做咩都好，佢都唔會返嚟㗎喇

此處一別，經年不遇。

樓主唔係唔捨得，唔係想復合，唔係逼不得已講分手後又後悔啊
佢純粹唔甘心對方唔求佢，無飛人既快感咁講分手仲要俾哂機會人挽回，但對方挽回佢又唔係會復合佢ex醒囉，無俾條cls女人玩

當上一堂啦樓主
世事就係咁，錯完就識珍惜

你想分手咪成全你囉, 又要挽留又盛, 分手就分手講咁多做乜7

最憎下下用分手威迫

絲打我同你一樣，冇挽留係咪代表已經唔再愛，我後黎問佢係咪冇彎轉，佢諗左陣就話再試下，但就算一齊返，好似仲生疏過外人，同佢有好多好多既回憶，佢會門面咁講下多d休息，返工放工食飯影相會照做，但冇左溫度咁，以前工作好忙都會同我text，打個電話問下我做緊咩，以家我打過去都嫌我阻住佢做野，我知佢真係好忙，但個種感覺唔同左，我唔想再用自己把口同佢講分手，我只係想改完我既壞習慣後可以同佢好似以前咁有講有笑，分享下大家睇到既野，我應該點算好

點解一定要佢改 你講到想磨合咁自己改唔得？究竟係咩原因分手

拍拖既宗旨係
唔係大鑊到要講分手 都千奇唔好講分手
講得就係當認真 同埋唔會挽留

樓主可唔可以補充下咩原因分手，你哋嘅背景同佢嘅性格都會令到佢唔會挽留你既評價好唔一樣， 原因上去講可以有高中低，例如係有左第三者，死要面又或者原則性問題 ，原因嘅唔一樣直接影響咗你應唔應該等佢， 你哋需要乜嘢佢修補關係，甚至邊個作出挽留。 第二點係你講分手但你又掛住佢，咁證明你本身落呢個決定未必思考得好充分 ，可能係傾向抒發情緒。如果你唔係抒發情緒就最好， 因為情緒可以慢慢平復但係分咗手唔會自動復合 。但如果係嘅話，只可以隱晦啲同樓主你講下次拍拖落決定小心啲，如果唔係嘅話，你想抒發一時嘅情緒，但係未思考充足嘅決定，會正如今次咁有機會喺日後對你造成二次傷害。
題外話冒昧猜測一句，樓主你應該冇同對方喺講分手前有充足嘅溝通， 否則你應該對佢嘅諗法好清楚，唔會對佢嘅反應有啲乜嘢特別 意外 的地方。 希望可以幫到樓主

你都講得出口分手，佢尊重你既意願咋喎，又唔係佢要提出
留番少少尊嚴俾人喇
其實你決定分手，男方問原因再挽留，最後都係分手
咁問黎做咩

點解你會覺得女仔希望人哋主動係天性? 可能大家世界觀唔同，但個人愚見真唔係個個都係咁，何況你希望人哋主動， 然而你又主動分手? 更加重要嘅係有機會嘅話唔好放棄自己感受愛嘅能力， 對方可以主動做一啲嘢去表現，而你亦都可以喺對方係咪做得冇咁足嘅時候去主動面對自己內心嘅疑慮，而唔係見唔到就總希望對方做嘢可以應付返你內心嘅憂慮。

做得好祝巴打你快啲搵到個愛你嘅好女仔

女人全部都好古惑

其實你都啱 好彩佢冇繼續同我一齊 我真係要好好調整自己心態 多謝你

你睇返我D POST
就算我改到哂 對方一樣無心想一齊返
感情就係咁
係兩個人既事
當失望太多自然就唔愛 有另一個更愛自己就接受佢既愛

你應該搵定後路再分手 咪唔會有呢個問題

女人真係麻撚煩

係決定左分手就分 人地搵唔搵你仲關你撚事咩 定係又係果D得閒就講句分手等人地肉緊下? 如果係咁 你係抵撚死

你改唔得？ 分手啱架啦 兩個都係自私狗黎

好煩都唔知你執著乜
見你又開post 又係好多post到留言
唔挽留咪唔挽留 你都講左分手
人地move on左 好心你都Move on la diu

其實究竟係咩事一定要對方改？

分左就好應比個男搵個好過你既

等佢比幸福人

你好勁 我同你情況好似
我喊哂叫佢唔好走 都冇用
仲衰過你 就係結左婚 有個仔
你結婚前散 好過我而家先散
都係10年感情

女人諗野成日都自相矛盾

提出分手仲想人留你，咩腦回路。

分手同離婚一樣係兩人關係嘅禁語，唔係真心要分手就衝口而出鬧情緒嘅借口

你先放開對方隻手，要對方死纏爛打你，是咪睇得韓劇多，嗰啲係劇本係嫁，fake! you know?

畀佢挽留到又點，有一次就會有第二次，當提分手係煮飯仔?定你想做上位者

都係嗰句，你都話冇後悔咪大家keep going囉

最憎女人用分手黎情緒勒索個男人
愛同尊重對方就唔會攞呢d事黎玩
依家咪如佢所願分手囉

同路人，好彩未有小朋友。
突然話無感覺想走。仲要新婚年半多d

咪撚就係
同我講句咩「我受夠啦」
我咪答「okay 你想分手」
我咪直接blk鳩你wtsapp囉

之後仲sms我傾
傾完一大輪 又話咩「後悔 你依家先講」
根本成件事由頭到尾都係你日日派膠 9唔搭8
成段戀愛就係次次我地plan將來 我就好認真 你就係「我岩岩d 意見講下咋Ma 你做乜咁認真 我都唔係真係諗住住籠屋 你唔鐘意咪唔講囉」
我心諗 are u kidding me? 你哂時間同我discuss完買籠屋 再話其實只係鳩up

分手又係你鳩up下
留tg識人又係鳩留下
我幾時先知你唔鳩

利伸：我係絲 真係好頂唔順d人亂咁鳩up
Plan將來果陣又鳩up 傾心事又鳩up 分手又係鳩up
有冇尊重過我? 係咪要我同你拍拖都係鳩up

我一路同自己講
唔好理面子 為下個仔 唔好個屋企散
哄不下數十次 都係救唔返
阿仔大個 我起碼有膽同佢講
我真係盡過力去挽救 希望唔好嬲我

33了
22歲識 27歲結婚 28歲生仔

全部女人都係雞!!

加油巴打，我都放低晒自己去挽留
結果都係吾得

點解D女人成日要揾人支持?
用群眾壓力迫人聽你講

女方提分手 男方好冷靜<---

冷靜唔得?

想人崩漬喊哂口咁話後悔,求你

咁你先爽?

全部女人都係仆街黎

最慘成日出現假希望
又會諗返
之後又會叫我死心 我做咩都冇用架喇 咁

有啲reply又真係鬧醒左我既知道要清醒了 真心多謝所有留言既人

大家情況極似，只係我未有小朋友

你愛 又點會講分手呢

如果我未有小朋友
我諗唔會堅持到咁耐
畢竟呢幾個月都經常數臭我 原來一直係咁唔滿意我 我都淡哂

簡單D講,講分手都係迫男人跪低既招數

女人永遠想食住男人

唉。一段關係雙方都有責任，有問題時侯另一半選擇分開而吾係解决問題。根本吾會長久。我都反省左好耐，但其實得自己挽留，對方吾理。根本就行吾到落去

啱 估唔到大家都經歷左咁多野
原來一切都可以咁兒戲
巴打加油

共勉之。我都係依家先發覺原來係可以甘脆弱

我真係有盡晒力磨合同遷就佢 前後兩次有問題我都會主動同佢傾 希望一齊諗點解決 但其實得一方去磨合都維繫唔到 佢嘗試過但堅持唔到（唔係因為俾你咁話所以我作出黎 我都冇必要呃你)

8月先去完旅行 10月就已經反面

我地性格唔同 我知冇人係一拍即合所以性格唔同都唔係一個藉口 如果真係愛嘅話大家會比心機去磨合
我真係愛佢 前後兩次覺得我地段感情有問題我都主動同佢傾 講緊嗰啲問題大概都係相處模式 我已經盡力去遷就佢 但時間耐左就發覺其實得自己一個喺度維繫同埋磨合 我都多謝佢有嘗試過改 不過之後佢堅持唔到 咁可能都證明到我哋真係唔啱

棄我心者，昨日之日不可留。
亂我心者。今日之日多煩憂。
同仔仔努力生活啦。你準備做手續未

未呀
你整緊？
等佢搬走埋就攪

準備去做啦。反正拖對大家都辛苦。
你地有小朋友，再試下睇下有無結果先

姐係你測試佢囉
用分手黎測試人最黑人憎

姐係改啲咩

唔得
樓主其實係要佢男友係彌敦道當眾下跪 痛哭認錯
樓主先會覺得咁樣有意思 面子都番曬黎 以後可以繼續食住人

誰不知依家叫完分手冇按劇本走
就上黎連登哭喪

on9

閪女人，明明自己想分手，好喇男方都瀟灑咁分手就嘈嘈嘈，屌你老母

屌你老母

對準備上前線既男仔黎講，女朋友只係負累

有對方開口分手自己可以做受害者扮慘，不知幾開心。
又可以扮情傷等異性安慰可能又有新拖友不知幾happy，係你先咁on9覺得人地要面想挽回

但男仔都會想做受害者架咩？唔係通常要面想自己做講分手個個？ 我依家清醒架啦 唔會再ff佢會挽留
但係我哋兩個ig story分手後都冇Post咩 除咗friend之外冇乜人會知係我提出 同埋唔會知佢係你logic所謂既「受害者」 不過你依個角度都幾新鮮 冇人提及過

咁如果係條仔好有問題， 條女想佢改又唔改， 咁喺條仔迫條女離開。

你都講得啱，不過反正個重點係有啲人分手就係好決斷

佢講到明唔肯改

終於有人講人話

你都冇後悔分手，挽留有用咩？ 點解一定要搞到男仔咁低賤，就算話會改，你都唔會比機會佢架啦

真心 如果佢話改 我真係會一齊返
只係到我同佢講分手個陣佢都冇話會改 咁算啦我咪ff

老實講 你只係想係呢段關係處於上位者角色
對方挽留=證明到自己好重要
但你無打算過復合就唔好再FF了好嗎
說話係難聽 但我係明你點解咁諗先講

未必係上位者
但絕對係想對方覺得冇咗自己會唔得
點知原來真係冇咗佢都得
佢唔係自己心目中入面咁重要/咁好

唔愛你就唔愛你嫁啦諗多都無謂

喊苦喊忽跪住求你唔好走係睇戲先有
你講得分手，會覺得你係諗清諗楚先講
，會尊重你既決定
愛你既，自己抑鬱自己喊，冷靜過後祝你幸福，久不久係心裏懷愐
唔愛你既，稍為唔慣幾日，然後覺得解脫
但點都好，你都唔會知道

港女通病 最中意撚男人狗 講分手先仲想人求你
點知男方又冇求 撚唔到狗上黎開po
有時真係唔明女人諗乜 你想有被需要既感覺？

我覺得好正路。
你既然講得出黎我相信你就諗清楚,
而你都諗清楚我會尊重你既決定。

大家都成人,有成熟諗法,既然你覺得分手係對大家最好決定咁咪痛快分囉,唔通好似啲細路咁分手就用自殺相迫咩。

攰咩
Keep住兩個好攰

我係一個幾年前被女飛過嘅巴，
事後都係冇搵過佢。

可能你要佢改善嘅野係好正常，
但愛情冇必然嘅對錯，係要互相遷就，
而且就算為左對方大改特改，
事後大家都可能會發現
對方已經唔係原本所認識嘅對方，
我當初被女飛都係咁嘅原因。

另外自尊對男人係非常重要，
如果你嚴重傷害到佢嘅自尊，
就唔好奢求佢會主動搵返你，
掉返轉講，點解你唔搵返佢？

即係你唔係咁重要囉

呢d真係女人麻9煩嘅地方

一日到黑都想男人表現得好愛我，以我為世界中心
直到完結果刻都仲想對方咁

好自私

你比人飛無挽留，係咪因為你都想分手，只不過佢開口先

咩星座

屌

以你依個logic 係咪即係我ex被我提出分手但都冇挽留 即係佢都想分手？

多謝你認真覆啊🙌🏻 明白
我依家放低左架啦
知道分開對大家都係好事